先生，请相信我的话，因为我告诉你的事，世人是不会责备的。 烟草; 它的历史、品种、文化、生产和商业。 r·比林斯。 
 你自己的罪恶必责备你，你的背道必责备你。 《圣经》，Douay-Rheims版本| 
 当着客人的面责备仆人或厉声斥责仆人，是缺乏良好教养的表现。 《女士礼仪手册和礼貌手册》|弗洛伦斯·哈特利 
 你知道，我母亲是贵格会教徒，当我父亲想要责备我时，他总是用直白的语言。 《人的道路》爱默生·霍夫 
 这些观点在善良的清教徒看来是如此的邪恶，以至于他们把他叫到议会上去谴责他。 十三殖民地的故事|H。 (艾德琳)盖尔伯